英議員：大搜捕明顯違反維也納條約法，可能引發中英聯合聲明地位爭議

大家先聽聽一向關心香港嘅上議院議員 Lord Alton (柯爾頓勳爵) ，今日質詢政府嘅提問，尤其最後幾隻字：

雖然某政府成日話聯合聲明冇監察機制乜乜物物，但正如平日出街買野，如果無指明，一般都會受共產香港法律《貨品售賣條例》保障，而 Lord Alton 提到嘅《維也納條約法公約 (Vienna Convention on the Law of Treaties) 》聽聞就有少少似係咁

所以，維也納條約應該係一條關於國際條約嘅國際法，又或者「各條約嘅條約」

而 VCLT 嘅入面，有關違反國際條約嘅條文係咁寫嘅：

唔知Lord Alton提到 VCLT 背後嘅原因，同入面第60 (1)條有冇關呢 ??? 而如果有關嘅話，會唔會對中英聯合聲明地位有影響呢???

利申：唔識法律，但好似違反維也納條約法可以好大件事

= = = = = 維也納條約法公約 (中文) = = = = =

= = = = = 維也納條約法公約 (英文) = = = = =

= = = = = 維也納條約法公約 (Wiki) = = = = =

唔覺英國夠port咁做
頂多只會再放寬移民條件甚至直接俾BNO人士拎難民資格etc
俾香港人喺一處荒地重建好過拎返hk

講到明係歷史文件你地都唔撚做野
講經咩屌你老母

任何執行唔到法律效果既法律同廢紙冇分別

申利國際法A-

BNO點解要由國民變難民

講咩維也納 人哋只識維尼

遺反左唔知幾多次, 踢幾腳先郁一下

林鄭:Note with fucking care

擺明係違反又點
英國可以做D乜…
開架航母過黎搶返香港呀?

留名等人話BNO人等同每日150新移民一樣

偷換概念既支那豬黎

150=殖民政府排除當地意願強制殖民入侵
BNO=民主法律下有認受性的國民回復其本來既權力

偷換概念=真正支那豬

Not that difficult
一百年前咪又係咁打

如果咁根本唔需要5+1
但現實唔少都支持

立法要時間要準備草案計埋可行性同結果
用行政手段修例快好多

唔通反對咩

風起了

打輸左比阿根廷就收左檔

當年日不落帝國討論打唔打鴉片戰爭
國會都好似只係贊成贏幾票

一百年前 日不落大英帝國地表最強
依家係日落西山帝國

開緊去日本，自已諗下點解

只得英國本身，根本唔夠力，
如果CANZUK姐成到，就唔同講法，
大家一直同聲同氣！

我係潑冷水，就算比八十國聯軍係南海遊來遊走又點？中共咁就會冧？歐美要好似當年對蘇聯同中共全方位斷絕來往，用經濟手段隊冧中共先有得玩，而家中共擺明利用緊歐美自由社會嘅漏洞反攻緊

VCLT Art.60 意思即係話英國已經當左支那係毀約
英國唔需要再執行聯合聲明剩餘既義務
但其實英國外交部已經幾次講左中國毀約
問題係聯合聲明本身無糾紛條款，
所以你毀約最多就係英國停止執行條約義務
講緊既係Annexes下面關於BNO個d 條款
所以最多就係比香港人居英權
香港九龍主權無得收翻，因爲經過條約訂立既領土變更唔會因爲條約是否得到執行而改變（即係無得重新割讓）

麻煩快啲宣布無效
拎返香港
同埋支那深圳南山沿海及鹽田港

違反左都咁多次啦
最後咪又係口頭講兩句

但係香港九龍界限街以南 係永久割讓， 如果係毀約，make sense 係要跟番聯合聲明之前咁樣

希望 曙光 未來 比 共產黨主張不斷放負 帶風向 人性弱點 好

希望大家堅持信念搵到出路

真係講到2021講到悶

維也尼

得個噏字以為你係做記者添
全部收返記者人工啦不如

國際法唔跟普通合約法
國際法係講求國際邊界既穩定性
"The Court recalls that it is a principle of international law that a territorial régime established by treaty ‘achieves a permanence which the treaty itself does not necessarily enjoy’ and the continued existence of that régime is not dependent upon the continuing life of the treaty under which the régime is agreed."
Nicaragua v. Colombia, ICJ, Judgment, para 89.

南京條約正本喺台灣
就算還香港都應該還俾中華民國

咪又係講完就算
俾人睇死啦

係咪可以捉鄭月娥上國際法庭？

聽都聽到悶
嘴炮有撚用咩日落帝國

行第六十條就食得屎啦

第七十條
條約終止之後果
一、除條約另有規定或當事國另有協議外，條約依其規定或依照本公約終止時：

（甲） 解除當事國繼續履行條約之義務；

（乙） 不影響當事國在條約終止前經由實施條約而產生之任何權利、義務或法律情勢。

違反又點 你都唔做野

開BC

晒撚氣
而家美國英國兩個都係垃圾國家
得把口, 根本連牛屎都不值

同以前差太遠

放負屌英國老母 對方就會行動
覺得佢一直吹水唔做野嘅
咪諗下方法拖佢落水 逼佢做野囉

得隻伊麗莎白女王號邊夠力
隻親王號又未見影

正確 當恐懼已經四散, 最唔需要既就你更多恐懼同不信任. 最需要就係堅持同積極

屌英國個班人到底有幾多個有BNO

其實告得贏又點? 中共打算留地不留人, bno簽證5+1算係開晒逃生門, 當然如果有方法可以收埋其他人同時阻止共諜滲入就更好

哦 英國佬諗住幾時收番香港?

唔係就收皮啦

搶完點守? 除非核平支那或者支爆

正解，而家已經冇國家可以單方面喺國際外交層面影響支那
尤其支joe已經俾國會祝福埋
唯一可做就係做好準備應付

咁英國係咪會收返香港
真正回歸

問戴卓爾點解要出賣國民、割讓國土好過啦
閉門會談一定係俾矮仔屌到腳軟

推

屌你日落國夠膽收番香港咩？係既我第一個拎屋企啲床同梳化去塞撚左個邊境佢

國家唔夠力量點執行你條法
China>UK
美國都要怕左中國

唔岩：
1. JD 正文係完全冇提 BNO，只有備忘錄有提

2. 英方對 JD 既義務係「聯合王國政府於一九九七年七月一日將香港交還給中華人民共和國」、「聯合王國政府同意，上述各項聲明和本聯合聲明的附件均將付諸實施」

3. 如果英國唔承認 JD ，基於《非自治領土宣言》，佢係唔應收返香港做殖民地，但香港會變成「主權未定」、「主權有爭議」狀態。

戴卓爾夫人未死嘅話會諗咩

收皮啦！ 出兵丫笨。 我的國從來唔跟合約既！

當年點解英國退到骨，係因為聯合聲明話畀香港人自治，咁係符合殖民地聲明同聯合國約章，但如果呢個前題唔存在，英國就係將香港交畀一個非法政權。用返d tricky 既講法，三大條約全部係台灣，英國會唔會搵錯談判對象？

當然國際法欠缺政治同軍事力量，就會變成9up。

其實都唔洗引咩條例，簽署國自然可以決定終止條約

1係我自己講錯，講居英權既應該係memoranda
2 下面講左，territorial regime established by treaty係唔受條underlying treaty既validity影響，所以如果聯合聲明因毀約而英方停止執行其條約義務，不等於可以收翻香港
3 挑戰香港主權唯一既辦法就係話香港由始至終就係非自治領地，但如果香港由始至終就係非自治領地，即係話英國向中國交還香港但無經過公投，實際上係違反國際法住民自決既原則，呢個情況下根據維也納條約法第53條聯合聲明係自始無效，即係由一開始就等於無簽過，呢個就唔受上面既principle影響因爲treaty根本void左establish 唔到任何新既territorial regime，但呢個既問題係根據維也納條約法第65條，得英國（除非中國on9）作爲parties of the treaty可以impeach the validity
呢個等於要英國自己承認自己違反左住民自決原則
呢條path係可以挑戰香港主權甚至香港係可以根據Res 1514要求公投獨立，但就係要英國自己承認自己違反國際法，所以英國係長期用breach of treaty唔係講void ab initio，而breach of treaty本身係唔容許英國重新收翻香港

咩「可能」？ 直情違反左好多次啦

唔通我14年話唔覺得香港人夠port反抗
19年就話做嚟都冇用 就唔洗做咩

政治不嬲都唔係一時三刻 講完就要做
(所以侵侵先咁與眾不同
只可以話 我地retweet到就盡做
而前提唔係因為做咗就會有成效
而只係 做到就盡做

So?

我估你應該睇過我篇香港主權未定論
而條約正本係邊個到其實關係唔大，影響最大既係中華人民共和國取代左中華民國聯合國成爲中國既合法代表
呢個代表左中華民國去到中華人民共和國完成左succession
而且仲得到聯合國endorse
所以英國無可能同台灣選擇談判香港主權問題

我見英國人做野都係咁
忍撚到差唔多 有齊証據同警告先反枱

知唔知咩係難民

memoranda仲要係外交部同使館簽，只係一份互相通知，英國咁咁做，但中國就認為咁咁咁，完全唔係 bilateral treaty ，因為係自我聲明。

>>>所以如果聯合聲明因毀約而英方停止執行其條約義務，不等於可以收翻香港

我個邏輯係 聯合聲明失效 > 自治基礎失去 > 即係非自治領 > 要解殖自決
我由頭到尾都唔係講緊歸英，但由英國託可以係中期手段

你 3 講既都係一條合理既 path ，個邏輯係 聯合聲明本身就冇效 > > 即係非自治領 > 要解殖自決

我覺得兩個 path 都講得通既，但兩個 path 其實都要「政治現實」配合，唔係單靠法律，製造到「既定事實」先係贏家，國際法係輔助。

第一點倒係無錯
如果香港係非自治領地既話
97之後中國等於做左香港既administrating power
而administrating power係有義務確保香港擁有獨立地位同埋走向self-government
但呢個同時代表左香港隨時係可以要求領土公投來結束非自治領地既地位
英國縮到骨主要係因爲聯合聲明既義務同前面個半係符合
但後面個part就無左，聯合聲明同基本法都無話香港可以公投
呢點係好唔同，所以理論上聯合聲明都係違反住民自決原則

靠日落真係唔太掂

我係睇過 max wong 之前篇文咋，唔係專家

國際法裏面memoranda係可以有binding power
尤其是你當左聯合聲明係treaty你就好難話跟住聯合聲明既memoranda只係口頭承諾，因爲本身有intention to be bound

聯合聲明失效 > 變翻非自治領地 呢個係無可能
因爲如果係非自治領地既話，英國係只可以透過公投來結束非自治領地既地位，所以聯合聲明同非自治領地兩者係互相矛盾

如果聯合聲明成立既話，等於香港無權自決，因此香港唔係非自治領地
如果香港係非自治領地既話，英國就無得係唔舉行公投既情況將香港同第三國合并，否則就係違反jus cogens，成條聲明無效

所以只可以二者選其一

乜歷史文件，其實聯合聲明有提期限，第三條最後十二款有提香港人自治五十年不變，冇提過有國安公署係香港，只有國防外交公署，已經清楚毀約

但係依家又想唔畀香港人走

唔係話放負
我等咗年幾兩年，已經對外國嘅密切關注死心

曬氣

唯一有參考價值嘅係東帝汶模式

借位推

全民文宣連儂日今日開始啦！
記得帶文宣/painting出街，裝飾香港靠大家！

可唔可以取代美國?

BNO唔洗做難民 本身就係英國人

唯有WWIII

一係你就宣佈聯合聲明無效宣佈恢復對香港行使主權 (都唔洗你派兵因為根本冇可能)
一係你就BNO直接轉BC
其他真係講嚟都冇乜意義

5＋1係現有英國法律可以做到盡既野，如果要BNO平權同重開BNO申請，係要重新立法

唔出聲>奶共
出聲 >得把口
制裁 >R痕
有冇人發覺同之前反送中無用無用好似

都係垃圾，唔駛分得咁開

1. memoranda個 point 係：雙方冇同意、承諾任何野 英國話發 BNO ，中國話「閱，總之你就係中國人」，一本護照係一個國籍証明，雖然 awkwardly BNO 係一個冇居留權既國籍，根本唔需要中國批准簽發或使用。

但memoranda唔係重點，純粹講下。
回應////因爲如果係非自治領地既話，英國係只可以透過公投來結束非自治領地既地位///

1.《給予殖民地國家和人民獨立宣言》冇提過「只可以透過公投來結束非自治領地既地位」，只係話採取一切措施歸還自治權，而JD 就係相應措施。

2. 相應措施失效，就自己有義務諗 remedy，符合《給予殖民地國家和人民獨立宣言》

3. 我唔知 ICJ 係咪只容許一個地方以一個 law point 打官司，如果唔係又 why not both? 就算可能 mutual exclusive，但個官係可以考慮 buy 邊套。國際法點講先？

英國幾時打輸阿根廷？

留意翻Resolution 1514本身係有另一個resolution 1541做jurisdictional supplement：
1541基本上就係define何謂非自治領地
principle 1話非自治領地既目標係self-government
而self-government係principle VI裏面就係包括
獨立，自由聯合，同埋合并
值得一提既係後兩者係要有free and expressed will of the people支持
而係西撒哈拉咨詢意見書裏面，法官就講得好清楚free and expressed will代表係要有公投
所以根據呢個邏輯，只有公投先可以通過self-government，而self-government先可以終止到非自治領地既地位

而聯合聲明做既野就係合并，但無公投，所以理論上香港係未達到self-government

Push

邊個平行時空

打上ICJ第二個問題就係Jurisidiction
聯合聲明本身無比ICJ jurisdiction呢點唔使講，
而就算維也納條約法，都係得Article 66比any one of the parties to a dispute concerning the application or the interpretation of article 53 or
64打上去jurisdiction
而前面講話聯合聲明自始無效既依據就係Article 53
所以理論上行聯合聲明無效個條path，只要英國肯，係可以打上去ICJ
而毀約呢，維也納條約法只係要你settled by peaceful means （Article 64(3))
但問題始終係parties to a dispute，字面上只包括中國同英國
當然第三國可以用住民自決係erga omnes來claim自己有standing，但有無國家肯又係問題

但政治現實 就算我國打羸左支那拎番香港
支那咪宣戰去佔領

你 argument係好sound既，例如JD係咪free and expressed will，但
我理解既法律其實個官係好大詮釋權，尤其係普通法，不過國際法係習慣法，我唔係法撚唔咁講，但我估唔係得一種 support ，其他文件都可以係 support

我睇法好鬆既，國際法只係「事後證明」or「製造理由」，唔一定要上 ICJ ，多人話你「犯法」就用呢個做理由打九佢，或者某某解放香港，然後事後追認之類，虛虛地既，輔助，只係輔助。「法律依據」係睇時機而定，時機到就乜都得。

英國好似有at least120粒核彈用得
係真既話都叫做有料打核戰既國家
(source:wiki, 未fc)

真呀

講是冇撚用的 一日唔做一日都唔會有改變

Well Well Well........拉9曬香港民主派都係研究緊份中英聯合聲明同國際法，對住中共一個封建獨裁政權真係嘥氣........歷史重演.......人民血流成河.......

BNO 1日150去英國都唔夠中共日日150浸7香港人 口

係，如果話JD係void ab initio係現實政治上既有利之處
就係香港非自治領地既身份係不証自明
但問題就係同西方國家仍然視聯合聲明為介入香港問題既依據不符
但其實你叫自決本身西方國家已經有d保留
所以唔爭在去盡d，用來做獨派行動既依據

獨立、分離主義呢d邊個國家想掂？加拿大、英國、西班牙...

不過理論上可能既情況，可以係一份新既城下之盟，JD 2.0 ，例如變返做英國原建議「主權換治權」，又或者「聯合國託管」、「英聯邦」、「自治領」...好多方法既，又或者到時「某國解體有順風車搭」都未可知。我係保持中立既，因為到時未必到我揀。

利申：愛國愛港，堅決反對香港島獨立

傻能左

100 年前就怕你，
21 世紀已經落正日

我哋準備好迎接英國恢復對香港行使主權！

我鍾意你呢種態度

A

S

don't sleep la, wake up la motherfucker!

的確香港係沒公投

應該立即VOID左班官的英藉

班官如果得英國藉，無得剝奪的

就算打，脱歐後英國經濟火燒後欄，邊有錢學人打扙？
仲未計三島蘇格蘭同北愛鬧獨立問題